[偽多圖真多字] 十六號沐浴九州的溫泉

上次既廣島四國東京(16年六月)

以第一次打遊記黎講，自覺冇爛到尾已經好犀利
不過東京既indie(?)景點就差左最後一個，（想順手偷渡一個周邊地區）
但呢段時間實在連執相+打幾隻字既時間都冇
所以#2 #3會快趣補返少少，然後正式進入冬日九州之旅(17年一月）

上次預告過今次既九州，今次同樣地可以預告有下次
冇錯又係日本 啱啱去完北陸追櫻
我而家進入左半放暑假狀態，所以應該可以相對update得快少少
目標再忙返之前可以搞掂晒兩個~

根津神社

神社喺小區入面，有個蚊型千本鳥居
而神社出面就好似個公園咁
有附近居民散步、放狗，師奶邊睇住小朋友追逐邊傾計
呢度exactly係冇咩大道理但好有親切感既一個地方，莊嚴得黎又冇壓逼感

介紹返，冇記錯既話呢隻柴犬叫maru
我地應該都逗留左九個字，而佢keep住呢個pose冇郁過，睇一次笑一次

如果遞隻冇野食既手埋去，佢=

最後俾佢食到，佢=
淨係望佢d表情已經好舒壓，點解可以咁似人，仲係一個on9既人

橫濱

鍾意呢度既程度係，如果可以移民日本，我會住呢度
方便得黎建築唔密集，又靚，又有海，簡直係dream city
其實只係留左兩三個鐘，行去海邊睇日落已經完，冇咩好地方可以介紹
但成個環境令人覺得宜居得黎唔悶
去過咁多次日本，橫濱係第一個令我有呢個感覺

好啦雖然冇人care都叫找左條數，黎返戲肉九州
自駕就理所當然去既地方多d同自由度大d，加上13日都算幾長
連原本冇諗住去既佐賀都到此一遊左，九州七縣去足六個，仲去埋屋久島
算係行程最豐富既一次
唔想連人帶車落屋久島，本身就分開book兩架車，諗住頭幾日唔揸
點知發現淨係喺指宿冇車都好麻煩，連旅館都去唔到，所以臨時租左一日

9/1: 鹿兒島市內，宿鹿兒島airbnb
10/1: （巴士）仙巖園，宿鹿兒島airbnb
11/1: （JR）指宿，（租車1）池田湖，宿指宿溫泉旅館
12/1: （還車1)（船）屋久島，（租車2），宿屋久島旅館
13/1: 白谷雲水峽，太鼓岩，宿屋久島旅館
14/1: （還車2）（船）鹿兒島，（租車3）櫻島，宿櫻島溫泉旅館
15/1: 櫻島，宿宮崎airbnb
16/1: 鵜戶神宮，日南太陽花園，青島，宿高千穗溫泉旅館
17/1: 高千穗峽，高千穗神社，天安河原，國見之丘，宿高千穗溫泉旅館
18/1: 天安河原，高千穗小火車，別府地獄，宿由布院溫泉旅館
19/1: 福岡市內，宿福岡airbnb
20/1: 二見ヶ浦夫婦岩，一蘭之森，佐賀城，宿熊本airbnb
21/1: 上色見熊野座神社 ，（還車3）返香港

除左住宿唔好問我洗左幾多錢 屋企人出錢所以我完全唔知

9/1: 鹿兒島市內，宿鹿兒島airbnb
阿哥請唔足咁多假，而我好唔想留係香港
所以我同兩老飛黎先，過兩日係指宿同阿哥會合
airbnb喺碼頭附近，由天文通行到死下死下先去到
擺低d野就去個host介紹，近近地喺碼頭既壽司，行五分鐘就到

竟然係鹿兒島#1
佢一份份咁上，我又忍唔到等埋一齊影相，所以咩都冇影到
呢間食性價比係冇得輸 要特登去又唔至於，搭船之前食就最啱啦

師傅好qq好energetic

食完應該返左airbnb訓晏覺

訓到咁上下又出去食飯
個時勁蠢唔識tabelog, 求其係機場巴士d小冊子上面揀左間燒肉就走去食
以為咩國產肉實冇死啦，menu淨係得日文又得set都算
點知唔好食又貴
食完散步返airbnb

10/1: （巴士）仙巖園，宿鹿兒島airbnb

見到班小朋友玩落葉好得意

研究左好耐呢棟咩黎

行到埋去發現係停車場

係山形屋附近食左好好食既麵包之後，首先去市役所買一日券

張凳勁細勁難坐，唔知咩設計

途中見到以為係mak大口既青蛙...

續10/1: （巴士）仙巖園，宿鹿兒島airbnb

第一時間衝左去影火山，有唔同前景襯托櫻島真係好靚

天氣加上冬天既庭園理所當然係灰暗d
但散下步影下相都夠舒服

佢都幾大，除左庭園仲有竹林步道，同日本唔少得既神社

個b fing下fing下勁qq
因為冇其他行程，留足一個下晝先返市區

留名跟進
富貴家庭

唔係啦 都係一年一次姐
其他短程都係自己儲錢去

黎緊都去鹿兒島
參考下行程先

有時間又鍾意行山 屋久島真係冇得輸
！
今晚就會講到
其次係宮崎，有山有海

11/1: （JR）指宿，（租車1）池田湖，宿指宿溫泉旅館

係鹿兒島fing左一陣，食左lunch，就搭JR落指宿

越向南走，架車就越黎越空

就算天氣繼續唔係幾好，大半段路望海都令人愉快

明明指宿站同聽日要去屋久島既碼頭，都係指宿中間位置
個時唔知發咩神經，book左喺指宿最南端既旅館
又指宿落左車先發現，最近既站係最南既西大山，仲要再揸車5-10分鐘先到
又發現，下班車要個幾鐘之後
咁就唯有問車站邊度有得租車，唔租既話完全移動唔到
搞左一大輪，終於租到車，就兜下車站附近搵野食，順便等阿哥黎
求其搵左間燒肉，終於冇伏幾好食

搞得黎已經差唔多四點，首先去池田湖

油菜花開得好靚
不過影完打卡位就冇咩好影，同有d臭

跟住想去長崎鼻睇日落

但去到附近天開始黑，又多雲，就掉頭去旅館

pic from
我地住一間小屋，都幾大而且樓底高，不過其實上層兩張床好矮，坐唔直個人
有廁所冇浴室，要出去出面沖
個時得幾度，凍撚到 要狗衝出去沖涼再跳入溫泉
出面黑蚊蚊，其實都幾驚，個溫泉又冇景睇

settle down之後就食飯啦

typical溫泉旅館餐，樣樣都好食，尤其牛肉！

好肥好肥既貓

呢間細旅館既老闆係一對老夫婦，佢地英文唔好但好親切
後來佢地黎左香港玩，仲搵我地食左餐飯
諗返呢度個setting其實唔值得特登走落黎住
不過識到佢地都算係一段特別既緣分

我上網睇左幾多blog
發覺要去指宿的話
揸日車係穩陣啲

巴打唔好quote圖
唔止指宿既 去其他郊區點都係自駕方便好多

九州一直想去, 但D景點分得太散, 覺得麻煩, 變到一直未去

唔方便有度好就係人少
南九州真係好值得去！！
福岡由布院別府就好多大陸同韓國人 勁嘈

lm

LM

10月都去屋久島
我搭船好易暈
唔知搭船去定飛機去好
又驚uo hkg-koj delay趕唔切班內陸機去屋久島

係呢d大船黎 應該唔太容易暈船浪 我媽都冇事
我諗食定藥就冇咩問題

但我地指宿去 搭個幾鐘就到
鹿兒島價錢同時間差好多 你要再衡量下

機票有平嘅話仲平過船
係會唔會delay嘅問題啫
十五十六咗好耐

仲平過船就買左機票先囉
KOJ好鬼細 冇寄倉應該就好快走得既
咁唔好彩delay先搭單程船去 回程都仲可以搭飛機

回程會去指宿
有奇倉呀不過so far 去咁多次日本都行李快過人
唔騎劫樓主個post 繼續等睇

留名

day 4
12/1: （還車1)（船）屋久島，（租車2），宿屋久島旅館
搭八點九既船，應該七點就出門口
要揸上碼頭放行李->指宿站還車->碼頭搭船
老夫婦熱情咁送我地走，仲同我地影合照留念

佢地除左兩隻好肥既貓貓，仲有兩隻柴犬
同所有柴犬一樣都係on99咁

揸左一陣先見到太陽
因為怕中途有咩阻滯其實預早左好多
除左碼頭好大又冇咩指示之外，一切順利
甚至早到個售票counter都未開
出面又凍又大風，所以都係匿埋係售票個building恰下上下網咁

上到船當然係安心地秒訓

個半鐘之後終於到好期待既屋久島！
周圍兜左一陣都好靜，唔係太多鋪頭，有都唔開咁
求其見到有間開就入左去食拉麵
見到屋久島特產xx就揀左呢個，個麵黎到之後望左好耐個特產究竟係咩

係紫菜下個pat白色野
好似有d唔清楚，佢係一pat好潺既蘿白絲

今朝已經夠早起身，加上重點係聽日行山
所以而家就先搵個近近地既山澗行下就算
但係呢，唔好問我呢度係邊度
因為我上車又秒訓，完全唔知老豆車左我地去邊
所以睇下就算啦

因為地理同氣候關係，除左沿島外圍同港口附近發展左之外，中間就係山水叢林
應該隨便都會搵到呢d地方
淨係呢度都已經睇得出成個島冇污染好靚

肉眼睇都真係咁綠

然後深入條溪影d呃9相既時候，部電話跳左落水
之後幾日一路同阿哥嘗試用各種方法救佢
但當然係冇用

返旅館食飯，都係標準九大簋啦

係呢個炸魚幾特別幾好食
冇電話好冇mood 都係好早就訓覺準備聽日行山

咁慘冇左電話

唔會阻啦 傾下計俾我知有人睇緊都好
而家好似好少人睇

係我衰既 要手腳並用先過到啲石
明明件褸有拉鏈又唔拉
影完出返黎 先發現佢默默浸左喺水

柴呀 好想綁架佢地
白色嗰啲睇你形容應該係山藥

Support LM

Btw more 屋久島圖plz

上色見熊野座神社 好想去一次

今日應該唔夠時間出一篇
出住幾張相先！

又大霧又唔夠光，搞到支鏡就成日對錯焦
但行到死下死下係冇心機逐張手動對
所以大家將就下啦，嘗試當係朦朧美

佢地真係好蠢 有奶便是娘
可能係啦 我兩樣都食既
但佢咁樣整勁奇怪 擺唔入口

呢個真係驚險 差少少就去唔成
去完覺得人生昇華左

day5
13/1: 白谷雲水峽，太鼓岩，宿屋久島旅館
前面休閒左咁多日，終於黎到重頭戲，就係屋久島登山
屋久島是位於九州最南端以南60公里（37.3英里）之島嶼。屋久島擁有從亞熱帶到寒溫帶的氣候，以多元化及獨特的生態系統與美麗大自然而獲得優良評價，並且於1993年獲列入聯合國教科文組織世界自然遺產。屋久島亦因擁有樹齡超過1000年的巨型屋久杉、大量青苔，以及豐富的水源而被稱為「遠古森林及水之島嶼」。

而我同阿哥想去既原因，都不外乎相傳係幽靈公主取材既地方就係呢片苔の森
再google下，發現屋久島既相全部都好魔幻
兩老只有間中有行下d廢山，就俾我地呃左黎呢度
除左老豆打開羽毛球，其他三個都冇做開運動
初頭都會驚會唔會行唔晒，或者好辛苦
事實證明，係辛苦既
但上山靠既係20%體力，80%意志，所以最後當然有登頂

首先簡單講下準備過程啦
屋久島是以日本降雨最多的地方聞名，當地有一句俗語「一個月下35天的雨」。（wiki)
記住任何時間去，著件防水風嬲係方便好多
冬天就一定一定要做好保暖
而我地當時一月，平地大約5度，山入面冇陽光，加上濕度高，體感跌到落負數
我當時係著heat tech+冷衫+戶外品牌既抓毛+防風防水嬲+頸巾+冷帽（呢個好似純粹係個頭好油想遮左佢） +timberland
未開始行係會凍到打冷震，keep住行就會越黎越熱
但休息過後又凍返，所以唔可以抖太耐，為左保暖，一定要頂硬上
鞋呢就最好著返抓地力好既行山鞋，呢度真係raw到完全冇平地
著普通波鞋應該會行得更加攰

島上面其實有好多唔同既trail，可以睇返介紹

因為係最容易個條trail苔の森既關係，我地一心已經揀左白谷雲水峽

pic from google
去到公園門口望地圖，發現最頂仲有個太鼓岩喎，都係四個鐘姐，就上去埋啦
最後應該行左5到5.5個鐘，中間白雲小屋休息半個鐘，同有時停低影相
上面講過因為保暖關係，我地唔可能停低好耐
所以廢人黎講我地應該都行得算幾快
當時只係覺得，完全唔抖唔停先可能四個鐘行晒

然後因為打遊記，先發現登山協會其實係建議六個鐘
總之俾個參考大家，尤其唔係自駕既，一定要預好d時間落山
同埋雖然入面好raw, 標示係相當完善，基本上係得一條路
唔需要擔心係入面會盪失路

同島上最有名既繩文杉trail唔同，呢度唔洗sign in sign out, 不過要收300yen保護費
好啦準備好，俾埋錢，終於入得山啦
... 都仲未得

pic from google
因為當時太shock冇影到相
我地第一樣見到既就係黃衫人企緊個舊石，不過角度係由下而上
而佢係一舊表面滑luet luet既花崗岩...
側跟又冇其他路，我地係爬上黎既...
差d以為一入山就要出返山
而家發現好似係，應該係miss左條樓梯，但當時我地都以為條樓梯方向唔啱，所以都係照爬
真係開始啦今次

好快就會到吊橋，因為影唔到冇人既橋，我放棄左
呢個係吊橋影返落去

繼續行~ 可以見到d樓梯都係亂砌
又有d小記號咁，確保你唔會行錯
就算咁細粒喺一大堆綠色中間真係好顯眼 影相想避都避唔到

好快就到呢度，有一秒以為我地已經任務完成鄭裕玲
但地圖話過左白谷小屋先到，梗係冇咁快

又濕到無啦啦有霧籠罩住

好似係有落過一陣雨~
基本上就係行到邊都見到流水同青苔
行到白谷小屋，呢度就係俾人camping既地方
有個簡陋廁所，山上當然冇得沖廁係勁臭既，我拒絕痾
食左上山之前買既便當同香蕉，
（後來有d後悔，因為cool down左再繼續行係有d辛苦
應該一路行一路食蕉就算，又冇便當咁重）

食完抖多陣就上路啦，
但阿媽就因為太攰放棄左，話留係屋仔等我地
行多十分鐘就知佢呢個決定好啱，因為理所當然個人越黎越攰
但後面石級越黎越高，少d意志都遞唔起隻腳
終於黎到萬眾期待既苔の森！

其實同之前見到既真係冇咩分別
所以唔係影左好多張就繼續上去

又黎一片大霧
見唔見到d樓梯有幾直
上太鼓岩之前甚至有少少有手腳並用，所以呢段路都冇咩相
其實我地根本唔知上面有咩睇，行到咁撚辛苦
真係有諗過放棄，但yo過幾個落山既鬼佬
佢地話the view totally worth it!
我地就硬住頭皮繼續上啦

終於到啦！！！
但係.... 邊度有view姐？？？
雖然個景係冇咩大道理，點都好，證明我地做到啦！！！
上面係超級大風，企出去唔係好企得穩個隻
坐一陣又開始打冷震，就回頭搵阿媽

阿哥行得最快，佢去完屋仔掉頭話我地聽，阿媽唔係度
老豆係間屋度搵左一陣，終於搵到阿媽係本log book度寫左佢覺得好凍
所以邊行邊等
最終當然中途見返佢，平安落山啦
行完其實唔算遲，上左車都仲講緊揸去島既另一邊睇下瀑布
但老豆一開始踩油就覺得有d想抽筋
所以早早返左旅館休息~

兩晚冇時間打，今日補返一篇長既
屋久島對我黎講係神聖而魔幻既，
可能眼見都係流水青苔杉樹，又行得辛苦
但過後真係有種洗淨心靈既感覺
當我練好d體能，一定會再返黎挑戰繩文杉

小弟不才，好似冇辦法展示呢度最迷人既一面
但都希望呢篇可以幫到準備去屋久島既人~
不過真係唔好當呢度係普通旅遊景點，
連呢條最簡單既trail都唔係真係咁簡單，
要考慮清楚自己同旅伴既體力先好決定去

多謝收睇，有咩問題都可以問架
冇問題都可以留個名，俾我知有人睇緊

唔係行開山,睇落都覺得辛苦

睇緊 上個po都有睇

係幾辛苦 個景又唔係“哇好靚”個種
但就有種特別既魅力

認得你呀 終於r到舊人黎睇

咁堅帶埋老豆老母去屋久島

前段唔算真係好難 為左睇景佢地都制既
當然行唔到落去就唔勉強

唔好意思, 係舊po碌咗個橙入黎
繼續支持

支持LM

真係如我所願
本身仲有啲想棄post 冇人睇冇心機打

唔好棄呀 最多我每日一推

每日一推

日本嘅風景真係好靚
繼續繼續